既然病毒只可以生存幾日，係咪代表口罩放幾日可以重用？

沙士病毒都係幾日姐
有冇醫生解釋下點解唔得？

pish

我鍾意你思路
我都想知答案

Push

外面死曬...咁呼吸果面呢？諗起都覺得臭

會分裂？愈生愈多

等佢自然乾

病毒冇宿主唔會

另類思路喎

我喜歡你既思路，柒頭皮

陳肇始個位比我坐算啦

無錯
話一次性明顯係商家騙局

咁都諗到

有香港政治人物既思路

樓主真係好叻 進入咗八奇思考領域

病毒會唔會飛？會既包保鮮紙咪得
但係平時野食包保鮮紙都會發霉？姐係做唔到完全真空？
咁細菌包住係入面會唔會死呢？唔係真空細菌應該死唔曬？咁細菌可唔可以做病毒宿主呀？

咁你首先要搵到一個完全冇菌冇病毒嘅地方

用太陽曬兩三日效果更佳

放露台曬幾日 乜柒都死啦 用緊呢招好耐 樓主唔好爆出黎 等我繼續笑下班藍絲買唔到口罩

冰格冇菌冇病毒要無菌室 負壓房做乜撚

每個口罩要隔離14日

1.除咗病毒仲有細菌㗎嘛
2.你呼出啲水汽破壞左口罩過濾個結構

語音輸入變咗汽油個汽

我都諗緊呢個問題
唔係話衣服上只可以存活四個鐘咩

之前話係可存活幾個鐘，而家又話可以兩日

睇環境

有冇source?
到今日都未知病毒可以生存幾多日

個口罩戴咁耐廢撚咗啦

快簽！差5000

你有佢咁好演技咪比你

用酒精噴霧 噴個口罩再用, 有無效

1．你放口罩既地方有機會另佢繼續生存
2．你有機會將病毒由A點帶到B~Z點
3．第2點會另你增加感染機會

個冰格夠凍咪得 凍到細菌出面層蛋白質爆左再凍死埋入面 等佢解凍既時候出番黎都唔會變番活性
我平時啲壞食發曬霉都係放我屋企負百幾度既雪櫃拎出黎再食 仲有啲水氣濕粒粒咁 睇落仲新鮮

佢個fold design
係立體你比較難清得哂
係怕你噴濕中間果層
另病毒有幾會
走咗去入面你白色果邊

病毒唔同細菌

理論上係, 但你點確保你拎番屋企既口罩, 上面既毒唔會飄到你屋企其他地方?
而且你又唔可以密封個口罩

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

仲有其他菌㗎

洗囉屌 真係洗都唔洗咩
雖然我應該會寧願唔出街

呼吸咁多次 過濾力唔會下降？

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
聯署，聯署！

雖然冇病毒
但細菌基本上係極強生命力
除非真係殺到菌
如果唔係都會滋生菌落

咁既拎去蒸可能真係work

菌係好難毒死

就咁放未必得，蒸下啲菌就實死

會

所以今次疫症其實係一次大型natural selection黎

到咗今日仲有人覺得口罩可以重用就知其實有啲人中招係抵死
當然都包括今時今日仲去中國嘅人

願榮光歸於巴塞

噴酒精等幾日 等唔等

滋生細菌

有噬菌體病毒毒死就得

病毒基本上唔叫生存

Between 除咗病毒你口罩上面仲有機會有細菌，真菌，寄生生物依啲病原體....

勁

當然唔同 無呢個假設係入面

講到個口罩出街用完咁毒,
咁你地點消毒個電話, 衫, 鞋, 背狼, 手袋

樓主未來大把前途

得，記得搵紫外光燈照佢幾日

所以唔好搏呀

我公司限每日一個口罩
我食完飯想慳住用唔換都拎酒精噴咗次
後尾都係覺得好污糟換咗個新嘅

用消毒紙清潔
會買燈照

冰格唔係無箘 唔活躍者

14個口罩輪住用得唔得呀

學某個弱智咁講 蒸蒸佢就用得

剩係講唔可以重用, 我都知, 咁到無個時點出街呀?

病毒係唔會死

冇口罩用嘅話，攤幾日重用都冇辦法啦⋯⋯
都要落街買野嘅⋯⋯

樓主有料

汽係岩既

氣都冇話唔得

（以小弟所知，嚴格來講）

加紫外線 得唔得

病毒會笑死，所以其實你要對住個口罩講笑話

連登生物學家

紫外光燈會照碎口罩架
source

人人個屋企都可以係實驗室

但有細菌

真心， 有無 chemical mechanism 解釋下口罩用一次後會有咩變化

醫院係用伽瑪射線

講真今時今日細菌驚閪咩 病毒死咪得囉

第一病毒唔識自己飛 空流帶動加自己輕先會飄

第二保鮮紙唔撚係抽真空，係同外界空氣隔左
姐係話野食入面依然有空氣咁已有嘅細菌都會滋生(而且黴菌係好常見，姐係你話發霉嘅細菌），平時用保鮮紙雪野係減慢細菌繁殖同新嘅接觸到食物唔代表會完全唔發霉

所以你上面講嘅每一句都係廢話

咁不如用真空收納袋加UV光

話說你之前俾人水咗上船
依家想水返人哋?

其實話重用唔得 除前除後要洗手既人都多9餘

如果你個口罩真係賴撚左病毒 即係你成身衣物 頭髮都有啦

一除果刻一樣中 病毒一樣比你啲衫褲整到成屋都係

唔通你返屋企戴住口罩沖埋涼先除咩

提名樓主拎達爾文獎

病毒可能會死
但有細菌呢
除非你有方法完全殺菌又唔破壞個口罩

樓主問得好戇鳩，不過我諗極都搏唔到

咁點解伽瑪射線又得

原來係咁，我費事人哋以為殘體字

你問K kwong

咁拎去照一照紫外光燈直頭唔使等即刻用到

抽真空果野可能會抽埋d毒出來，排去屋企度.

消毒spray
但有酒精口罩唔噴得

依我所知，口罩入面有靜電層，係用黎吸住細菌病毒，吸左咁多係入面，應該放係屋企越耐越危險，而你唔知佢地幾時死晒，病毒去左你屋企其他地方仲pk.
所以最好都係蒸口罩😂😂😂😂😂😂

樓主可以去做局長了

我都想知得唔得

理論上又好似可以

酒精會破壞口罩結構 啲窿大咗

唔得 蘋果有講

元秋啲fd?

係 所以
1. 口罩有細菌
2. 屋企無方法做到真空殺菌
3. 排除唔到有可以做nCov宿主既細菌係口罩上面生存

我老婆寫既新聞

參考參考

罩上面嘅細菌係咪可以做病毒嘅host

快啲搵人通報Ann姐

原來係咁

墊紙巾？
Between係乜撚野情況先要人帶完個口罩擺幾日再重月手

笑人蒸口罩

比蔣麗芸高1點INT

打錯字
想話凍死

你個口罩上面仲有細菌
細菌可以自我繁殖

咁其實紫外光燈係work 病毒先死 再照埋細菌
理論上就「乾淨」

你快啲入去生活啦

但擺起邊先？ 無菌室

有口水濕氣，可以繁殖，代代相傳。我估係咁，有錯請指正。

你呼出嚟既空氣有其他雜質，放係度任由佢發酵

但原因係咩 gamma ray energy唔係仲高
關resonance effect事？

唔係隻隻口罩都有靜電塵，同活性炭一樣，正常唔會有

咁唔使雪啦，擺枱面等啲病毒食晒啲菌然後攬炒餓死埋，彈彈啲殘骸又可以戴返

推
欠3000 幾

病毒冇左，細菌增生，濕濕地啱晒

個speed係一樣㗎 都係光速

有冇連登物理學家

No.
因為你用左一日有以下新問題產生:
1) 一路呼吸有水氣已經一路破壞緊個口罩三層結構
2) 用完左一日，你的口水鼻涕係上面，幾日之後產生多一個問題叫細菌滋生

所以其實好似係有靜電層既先防到病菌。
我都唔清楚，台灣醫生好似係咁講。

下屆諾貝爾醫學獎得主

曬太陽都得 拆開口罩3層曬再用膠紙/漿糊 痴番佢

有冇人講解吓poly研究個新口罩嘅原理

係喎 可拆卸咪得 poly嗰個口罩係咪就係咁

大膽一問
話口罩只要最表面一層係防水就可以嘅
咁如果我將個防花粉口罩 拎去噴防水噴霧
又有冇可能可以頂一頂住呢

3) 係，漏左: 已經冇左静電層

嗰個好似係唔防病毒，只係防細菌，我諗係因為細菌大粒好多掛？

光復咗之後俾你坐

咁樣你唔中武漢肺炎都中普通肺炎啦

外科口罩纖維附有靜電，用以吸附病毒粒子。但長時間佩戴口罩時，臉部出汗，瓦解纖維的靜電，削弱口罩的吸附功能，「午膳時除下口罩，飯後重新戴上。在這過程中，空氣中的水分進入纖維，瓦解靜電，令口罩較難過濾病毒」。因此，一旦口罩弄濕或佩戴超過8小時，就需更換。
吸水層能力削弱左先係口罩唔可以重用嘅最主要原因
元秋仲叫人蒸 真係ON99

之前睇discovery channel
有集講話唔知南極定冰極既冰層如果過度熔化
係會令n年前既極惡病毒復活
而現今科學係解決唔到
人類人口會銳減

問下ann姐

乾燥+20度環境 : 1個月
95%濕度+33度環境 : 2日

我目的只係防口水
頸巾都ok㗎

有人想防細菌
有人想防病毒
我就覺得無厘頭

岩 咁根本唔洗醫 個人擺幾日自然冇事
彿系治療~

呢樣嘢係假設咗一啲絕種嘅細菌病毒返生

個問題都冇出現過梗係解決唔到啦

定係因為只有gamma ray可以清除病毒？

係即用即棄，單次使用
咪再用啲大陸式模棱兩可詞語

照你咁講 個口含住枝飲筒
鼻吸口呼 冇水汽咪可以用耐啲？
等我Share 出去比啲姨媽姑姐先

exactly 你中意入面防飛沬出面吸水又得 曬到巢曬換番中間又得 三層又可以拆做九層曬中間啲菌

可唔可以隨時喊得出先

表面有水分 滋生其他細菌

真心？

咁每人只需14個口罩就可以LOOP

咁平時冇口罩都係咁吸氣 係咪代表等武漢病毒冇哂 就可以重用

突破盲腸

100度蒸爐

以我9估
紫外線同塑膠嘅分子鏈長度相近
所以照紫外光會令到分子鏈斷裂
結果口罩會變成碎片

其實只要防到細菌 又可以喺唔破壞結構嘅情況下重用就得
因為病毒冇宿主繁殖唔到 太長時間又會因為環境因素「死左」

幾好
Good idea

樂貝耳生物獎

點解 唔係夠energy就會break bond咩
無啦啦點解又關resonance 事

屌 我仲入緊飲筒 唔好spread得咁快

其實一般人帶一般口罩, 只係防口水直出直入

無時都無得揀, 搵個透明FILE當面罩, 口鼻圍條圍巾
武漢D醫生都係用FILE DIY面罩

即係微波爐點解要用微波囉
水分子可以產生簡諧運動

點解我哋咁驚伽瑪射線穿過人體？
因為伽瑪射線同我哋嘅dna長度相近
會將我哋嘅dna切割打斷從而異變

所以唔一定係淨係關能量事㗎

1.咁飲筒一嚟擴大左口罩gap個範圍
2.真係控制到咩？吸氣果下口嘅肌肉都會用到
小小咁飲筒本身又冇過濾，好難確保會唔會
吸入細droplet
3.Point 1 出面果層嘅細菌

係光滑面 傳染力長達45日

仲差900個!!!

平時正常吸氣無聚積
口罩有水有溫度
細菌繁殖快

咁擺邊好？其實有太陽曬住或者比較熱無冷氣既地方咪最適合？

好問題

總共使用時間4-6小時

就係呢條問題 你已經值得坐佢個位

我自己會噴一下消毒火酒重用，不過總使用時間唔可以多過6小時

其實飲管真係差唔多成個po最有道理既一個方法
不過出面要加層向內反既膠 用扇形架支撐同淨係呼
有啲口罩會好似咁整個出氣口防止呼氣離罩
不過飲管本氣積聚水氣都要棄
同埋實際上仲有好多制作時間實用同其他問題

你用咗個口罩之後就會有好多口水/有機物痴咗上去，呢啲嘢係細菌同霉菌好中意食嘅，所以就算病毒死晒，都仲有好多細菌喺上面，結果都係十分之唔衛生。

屌你用埋抗生素仲唔皆大歡喜
又冇病毒又冇細菌

煉菌大法

分裂係細菌
病毒係複製

意思係共振效應加強能量傳遞效果？
咁伽瑪射線能量同penetration power高過uv幾十倍
就算個penetration efficiency 冇咁高
照計唔係都會破壞塑膠個結構

利申：唔識

呢個咪係豬嘴嘅構造

構造複雜咗就代表多咗地方藏菌，最後就得不償失

一次性用既口罩啲材料好極有限，所以根本無可能reuse，基本上戴住佢暴露係空氣，材料就會degrade同積菌。所以寧願用布料口罩/膠帽，多加清洗仲好，唔好再諗重用啲一次性既口罩

N95 valve版

咁用膠 金屬 實好㗎
抖唔到氣咋嘛

中午拎落街比太陽曬下

聽落好撚有道理

病毒會係細菌(宿主)入面寄生
細菌可以不停生長繁殖(唔止幾日命)
病毒同時複製

所以口罩係唔可以重用

利申:讀過下BIO

推啊!!!!

唔同frequency

黴菌vs其他細菌vs病毒

放幾日,D細菌 幾何級數繁殖
病毒同時幾何級數複製

有人試過將口罩
用三個方法消毒
照UV
用微波爐叮
用65度水蒸
如果味必係你地想像咁
三個方法都可以消毒
同口罩過濾無明顯分別
但唔等如口罩可以重用

?咩意思

＜學術討論＞重用口罩，密實袋中高溫消毒法

你有口臭啫

放個口罩係抽真空既袋幾日得唔得

咁你不如戴布口罩

屌一陣有人認真咗就仆街

咁其實我屋企係咪唔使clean wait 佢24個鐘is ok?

C-C bond 會有UV absorption
但只會吸某個wavelength 既IV
太陽光係broad band UV
所以吸太陽光會斷C-C bond
個口罩會收皮

i mean gamma ray就唔得？

應該得

某種好特定嘅情況先得

尺度問題
紫外線波長對應分子鏈
伽瑪射線對應dna

伽瑪射線正常係會穿過啦

咁聰明嘅辦法 竟然俾你諗到 世衛總幹事俾你坐仲得

咁嗰種好特定嘅情況係咩

頭先上網睇話唯一可重用方法係照gamma ray

但係醫院用gamma ray消毒口罩嚟reuse

基本咁講
/ \ / \ / \ / \ / \ 1
/\/\/\/\/\/\/\/\/\2
每秒震幾下frequency
2個向上1既能量 會變2
1上1下會變0
Frequency唔同 vector唔同就無共震

即係就咁穿過冇interaction?
但係醫院話可以攞嚟消毒

但唔一定要共震先破壞到個結構㗎嘛
共震應該只係加強個效果？
我係唔明點解gamma ray就唔會整爛個囗罩 但又消到毒

你唔好搞錯咗某啲說話先
有啲嘢唔係我講

口罩唔可以用紫外線
因為紫外線會破壞口罩嘅結構
紫外線可以殺菌
但係殺唔到邊一種細菌，唔知

口罩可以用伽瑪射線
因為伽瑪射線可以破壞dna
但係殺唔到邊一種病毒，唔知

伽瑪射線唔會破壞口罩結構
紫外線唔可以殺死病毒

冇研究過，不過我會咁估：
過濾層會飽和

上面Research paper 都有埋
你可以睇下
雖然佢地係醫生
但呢方面
我諗佢地並唔係專家
咁武斷得一種方法？
得gamma Ray 先做到？
我諗都係睇證據好d

呢個係一個好普遍嘅錯誤觀點
你冇好理解清楚「輻射」點樣改變到病毒同細菌

ic 我係問緊點解伽瑪射線唔會破壞口罩結構
btw如果uv會破壞口罩結構
個口罩咪即係見光死 要定時更換？

睇我份paper

用uv並非唔可行

因為紫外線係一把大較剪
同c一c bond 尺度近

伽瑪射線就係一把細較剪
太細把所以剪唔到c一c bond

咁你夏天曬太陽都叫你唔好報曬半個鐘以上啦
口罩一樣啫
又未到見光死嘅

有結論未

用 Tear gas 燻一燻佢得唔得？

理論上係可以的
穩陣起見 放咗幾日之後嘅口罩再跟Ann姐嘅做法100度高溫蒸蒸
咁就新嘅一樣啦

理論上係
但心理關口

咁不如噴酒精消毒重用？

上網睇Gamma ray 係ionising radiation
佢eject electron in atoms to
generate ions cause DNA damage

根本全身一樣咁污糟
班口罩邪教淨係會focus喺口罩度

呢隻病毒係光滑平面可以存活45日.

咁如果口罩內加另一層吸水/細菌
換吸水層 唔換一次性口罩
得唔得？
口罩仲可以放陽光下暴曬

根本駁唔到
你話用熱力消毒就會破壞口罩姐
病毒無宿主自己會死
不過連登仔心理關口問題

咁就變咗類似豬嘴咁嘅設計，但好難避免佢中間啲菌唔會走咗去第二層

sor 我淨係講對個口罩嘅影響
唔係對個病毒

Ann姐

可以日日重用,咁未少個人爭口罩囉.係你咁揀架.
我已經講得好清楚,唔得.
根本戴口罩都無咩用,戴眼罩有效率D,但當你睇到隻病毒最多可以係光滑平面存活45日, 即係乜都無法確保一定有效.除非你着晒防護衣出街, 返屋企入門口前有噴曬全套消毒,然後入一個空間換衫在入屋.

不過呢......................

我諗係因為你個改變過程同受影響既主體描述得唔係好準確姐唔好咁

你咁講 啲二手口罩咪都用得？

好亂 有啲人話得有啲又話唔得
上面有巴打po咗個research話uv可以disinfect而又唔破壞個口罩

又有其他人答gamma ray都會破壞個口罩

唔係如果uv同塊膠有resonance effect就會dissipate as heat increase degradation effect
如果gamma ray就就咁ionizing effect induce free radical去破壞舊膠

btw口罩係邊種膠

係咪因為無人諗過口罩都有炒價，咁平既野點會重用

哦你話口罩無咩用
小心口罩邪教咬你

元秋個位俾你坐住先

Gamma ray 撞唔走
H C atom d electron ?
呢個唔識留名學野

樓主

到底gamma ray 同uv會唔會破壞口罩結構？

菌係唔會凍死，只會減低活躍

機率問題,你係空曠無人嘅地方,使鬼口罩或裝備咩? 多人嘅地方,越多人嘅地方就越要裝備.

絕對可以
但我冇諗住探討到呢度

突破盲點竟然諗唔到

到底gamma ray 同uv會唔會破壞口罩結構？
各位expert draw唔draw到consensus

其實用漂白水/滴露浸下 又可唔可以重用？

即係拎口罩去乾曬可能有用喎

咁點解個醫生又話得
其他巴打 同埋上面個research又話得

仲有免洗餐具
你洗唔洗試下重用再重用
記住唔好洗

因為照射時間同埋用嘅頻率都係要考慮嘅範圍就可以避免到損壞嘅情況

而我哋唔知點解就探討到想用電離同降解去毀滅個口罩

病毒食細菌

屌曬你地病毒死撚曬，都會有細菌姐
細菌都會致病

樓主我鐘意你個名

咁病毒有嘢食就唔會咁快死

紫外線會破壞口罩入邊嘅纖維
用中低溫烘乾好d

如果帶完口罩lup個蒸餾水樽，咁係咪可以用同一個口罩

沙士病毒幾日姐 咁仲有其他細菌架嘛

咁有冇research話將個口罩用certain intensity 嘅uv lamp哂幾耐係最optimum 有嘅話大家咪可以重用

btw poly個口罩到底咩原理

聞酒精可以醫病

擺入焗爐/微波爐呢 咁咪唔會整濕個口罩
btw poly個口罩係咩原理

可以當臭豆腐咁索

諗起都爽

你話中國斌個布口罩？
防水同緊密布料囉 無新嘢掛 最多咪納米布料

人哋噴口水落你塊面度咁啲口水花入唔到去你個口罩入面咪冇事囉

然後咪拎返屋企當普通衫褲洗用1比99稀釋漂白水清除病毒
咁咪又用得

我諗唯一需要探討既應該係uv可唔可以做到殺菌而保留到口罩效用
而uv剪到cc bond 如果口罩既材料有呢個結構已經證明可以對口罩造成破壞
而uv殺菌唯一可以再爭論既地方係紫外線殺滅口罩內所有細菌病毒需要既速度 可唔可以快過口罩降解到失去口罩作用既時間
如果可行 就再探討一般家庭檢測細菌同口罩品質既能力
然後再討論下一般家庭有無耐性去做

uv不可控？

原來2014研究到2020
我之前喺hktvmall都見過類似嘅銅線囗罩

個個話唔得都係
因為先入為主笑尻ann姐
然後再用d科學理論
塞住佢把臭口
但其實完全無實驗證明
真係得定唔得
簡單d 嚟講大家都係理論撚
照UV 理論上會degrade polymer
但要用幾耐 咩Wavelength intensity
完全無數字 無data
如果用岩方法
有無機會minimise degrade比你用左幾次
外國一早預到有outbreak既話
口罩一定唔夠用
所以試下做d research
睇下重用既可能性
就係我擺出嚟個份paper

但我無話到口罩係可以重用
因為仲有好多樣野考
同埋佢設計係一次性
但重用口唔係無可能
唔好先入為主去諗

其實宜家最驚係隻毒 只要隔到毒/飛沫就OK
所謂一次性可能係考慮埋其他菌

咪係 一個方法ON9 唔代表所有方法都ON9

但都唔可以話唔係所有方法都唔on9

你睇左份paper 先
佢有講用蒸同叮都係work
所以ann姐個方法並唔一定on9
但佢quote個條一d都唔科學既片
就肯定on9

冇病毒
但有細菌...

將自己身體放入微波爐 叮幾分鐘

身體內外所有細菌即時死亡

All solved out.

蒸會有水氣將啲微生物滲入去口罩中間層
同埋未必所有細菌殺得哂 變相污染哂成個囗罩
不過隻毒好似6 70度就玩完 淨翻啲菌同毒應該冇咁高威脅

不過叮又要翻翻去intensity 同時間嘅問題
同埋舊膠你要點整熱佢

係 佢on9個位唔係方法work唔work
而係無考慮到其他人已知既事實 理論 同分析同方法既可行性 同埋當中殺菌既原理 連自己都無辦法肯定到個方法有幾多不確定性同確保效用 就去提出肯定一個方法 如果個個都要幫佢分析每個方法可唔可行就真係晒曬自己啲時間去諗一個真係有用既方法

長知識

保鮮紙包住個口罩戴得唔得
用完掉左層保鮮紙再晒太陽

篇文入面做哂實驗
講埋實驗方法
同results 係點
你睇左篇文先 我求下你

無錯，所以就有二手口罩

我睇左abstract

可以放太陽底下曬吓佢，紫外線殺病毒

14年同20年嗰個係兩種技術來

14年嗰個有出咗市場 nanopoly

不過有細菌

口罩梗係common sense㗎啦
冇濕冇毒咪可以繼續用囉

喺啲以為自己好有common sense嘅人死都要堅持一次性口罩梗係用一次啦呢個社會都痴撚線

咁都比你諗到，所以先有二次口罩。
你吾系第一個人諗到

如果要防水搵野包住實封蒸就得
但高溫唔會破壞口罩結構?

如果喺外科口罩入面加個可洗布口罩 係咪可以延長外科口罩既壽命呢
就當戴兩日先掉

如果你個布口罩係安全
你就唔需要過外科口罩啦

如果你嗰布口罩係唔安全
咁你帶咗個外科口罩喺出面咁你咪會出事囉

紫外光燈應該殺到菌？

突破盲點

有機會影響口罩中纖維的排列
屌你老尾作為博士講野模糊之極
即係佢都唔知又冇測試過
完全冇數據支持

放喺冰格入面用太陽晒

睇完了
基本上三個方法都做到disinfection 但係microwave有機會令到個metallic noseband燒着
雖然microwave+steam 似乎比就咁用水有啲redundant
但作者提到有啲unknown mechanism令到microwave殺病原體方面比較有效 同埋相對較方便
而數據顯示似乎uv 係三個方法入面最細機會破壞個口罩結構

總結
1. 佢用3m 1860s同1870
2. 紫外光 微波爐蒸 焗爐蒸 係今次實驗都可以清h1n1+保持300nm過濾功能
3. 唔知佢點清走水蒸氣
4. 用微波爐個方法好吸引
5. 要standardize 同with proper guidance and procedure
6. 如果元秋果陣拎呢份野出黎應該唔會笑

搵微波爐叮佢廿秒/搵消毒酒精噴佢，再放佢7日，應該可以重用兩三次

屌Kkwong 極端化左成個operation 去否定件事
照咁睇蒸/叮係得同最容易control喎

另外呢個咩建議嚟
口罩外加圍巾。圍巾可阻隔外來灰塵，保持口罩外層乾淨，令口罩能用足一天，而圍巾要每天清潔
遮陽光uv防口罩降解？

利申：科學白痴

"而酒精會蒸發水份，如果在口罩底面噴上酒精，就有機會只蒸發了飛沫中的水份，但又未必足以毀滅病毒"

咁市面上99.99%消毒酒精液
用來清潔手即係信唔過?
講乜都加"可能"
垃圾

你單手定雙手抹眼淚

係喎 佢點整乾係一個好問題
可能就咁攤乾 但咁又滋生細菌
用啲drying agent /用抽濕機？P.S.9up

佢用咩口罩係重點呀
一次性口罩唔好試呀

就咁噴真係有呢個機會㗎 喺殺死啲菌/病毒之前已經蒸發左 要secure d真係要蒸一蒸

細菌唔怕 我地個口仲多細菌 係怕病毒姐

但practical 好多難處
唔係一個well define 既method
當得個知字
好多野味必好像我地想像咁
Btw口罩有新用新 無就唔好出街

3m 1860 1870佢都係寫一次性㗎

咩原因令到gamma更容易控制 spectrum width?

我試過蒸過唔係你想像咁濕
吹一陣就乾
但我係水滾蒸
係有機會影響fibre

吓 佢個exp都叫repeat左足夠次數啦喎 又唔係得theory

就算work我都唔會用

照你咁講, CONDOM都可以洗乾淨再用WO

講真得一份報告 又無重複實驗 你又點知佢有無error

紫外光太弱
要Y ray level先得

咁佢再要再指細d試多d唔同condition
找個optimum condition
試多d sample 先穩陣
呢份野都係好初步

pp melting point 160度 應該唔會
同埋個research test左 6 70度已經足夠disinfect

佢都repeat左共三次嘅 不過就唔知有冇manipulate data la
如果其他study 都prove到就安全啲

得㗎

之後有人再做落去
有幾組人都有cite呢份野
但tldr
其中一份係呢份 講uv

指啲咩condition
如果個方法得應該可以幫到好多人

冇病毒但用嗰陣已經沾染到其他細菌所以唔得？

重點係用伽瑪射線先得

你過幾日再戴，吸嘅係個病毒個仔

重用口罩 VS 唔帶口罩
點揀好

好簡單 就算冇病毒 但好多細菌架

大學教material嘅Dr. 講嘅, 你自己睇睇

咁係咪買15個口罩就可以無限loop

病毒唔係細菌，可以殘留好夠架,外科口罩係一次性

有14個口罩無限loop緊

太陽= uv 光

真空室？

中學bio：病毒好似係死物

如果大家講啲病毒放喺度會自己飄到周圍係

咁大家平時出完街返嚟都要全身消毒、洗晒啲衫啦

身體咁大面積咪仲易痴住啲病毒

個condition都唔同 講緊6 70度 3個種/microwave+水
full power 2min 同埋wiki pp嘅mp係160度

*鐘

我都好想知大家點樣消毒啲衫先夠安全

留名

之前有個post 講用慢煮方法，我覺得係最好。

入真空袋，70 度water bath。可以殺菌又唔會有水氣破壞口罩結構。

焗你唔死算你大命

其實真心搵啲專家出嚟解答下呢啲好似好有理論邏輯嘅問題
大家都好想知

之後用uv做咁講
These data suggest that FFR decontamination and reuse using UVGI can be effective. Implementation of a UVGI method will require careful consideration of FFR model, material type, and design.

佢嗰兩隻design同物料都叫common 普通hemisphere/flat 3layers

其實最好係立法限制每間廠做呢個test
但咁做會傷害啲商家佬利益

其實都係驚肺炎病毒姐 細菌平時d野食跌落地咪照食 細菌應該大家都唔多驚先係

我諗個Dr嘅意思係d pp雖然未熔, 但係入面d 結構已經開始變形, 影響左佢阻隔嘅能力. 就算整完真係無病毒, 係咪可以100%confirm佢pfe bfe嗰啲係咪同新嘅一樣呢?

不過其實個Dr有上連燈如果咁啱佢見到就麻煩佢幫忙解答下

終於有正解

見到呢句笑咗出聲

呢隻毒可以停留４５日

照計只要有４５個罩

輪撚住一日換一隻再循環一次應該無咩問題！

大佬，你點確保細菌都死晒

噴消毒劑+廚房用抽真空機
有冇得諗？

又好似有Ｄ道理咁ＷＯ

第一日既菌死唔代表第三日既菌都死

呢隻冠狀病毒主會黐住有ACE2 receptor (一隻蛋白質)嘅細胞，而ACE2係唔會存在係細菌上面，所以細菌係唔會做到冠狀病毒嘅宿主。